中共想剝奪香港法庭「違憲審查權」係核爆級咁大鑊嘅事！

人大法工委、中聯辦都話香港法庭無權判斷香港法律係咪符合《基本法》，呢個唔係一單半單案件話要人大釋法，而係想一鑊取消晒以後所有香港法庭「違憲審查」嘅權利！

違憲審查（constitutional judicial review) 就係法庭審視香港法例、或者係政府政策有冇違反基本法、有無侵害其保障嘅權利，同一般行政法嘅司法覆核（睇行政措施有無不合法、越權、不合理、程序不當、違反合理期望）唔同。好多時我哋所講嘅司法覆核（如果涉及基本法）都係屬於違憲審查。

而家中共就想一鑊取消曬法庭審視香港法例有冇違反基本法嘅權力，話只要97過渡嗰陣人大批准過渡嘅法例就係合憲。

咁樣係超大鑊，即係所有現存法例都唔可以俾法庭判做違憲。

憲法係保障所有人，包括小眾嘅權利，如果無違憲審查，民主只會淪為「多數人的暴政」，少數嘅權益會俾大眾壓逼，權利無曬保障。咁樣嘅話，有民主都無用，因為唔係「憲制民主」，少數族群人權蕩然無存。

理想嘅民主制度，就算無三權分立，都一定要有權力制衡，「違憲審查」一旦消失，法庭以後無法制衡行政、立法機關。

今次裁定《緊急法》「危害公安」部分同埋《禁蒙面法》違憲，已經證明左違憲審查係有效用，保障市民基本法下嘅基本權利。

仲有好多保障我地私隱、政治權利嘅案例，包括：
梁國雄案（截取通訊案）：《電訊條例》准許特首以行政命令指示執法人員截聽市民電話通話違憲
梁國雄案（公安條例案）：《公安條例》賦予警務處處長「公共秩序」為理由，就已知會將舉行的遊行提出反對及附加條件，太含糊並不符憲法要求

另外以往有好多案件都係靠違憲審查為香港嘅小眾社群爭取權益：

W案：《婚姻條例》條文違憲，變性人有權結婚
梁威廉案：《刑事罪行條例》條文違憲，男同性戀者合法性行為年齡由21改為16，同異性戀睇齊
梁國雄案（囚犯投票案）：《立法會條例》違憲，在囚人士、被羈留人士（譬如俾人扣48小時嘅人）都有投票權

我明大家都覺得「法治已死」，所以死多兩錢重都冇乜分別，我都認同法治已死，但係法治已死之後，我哋要做嘅究竟係鞭屍鞭多佢兩野，定係想盡辦法幫佢重生，重建法治？

好多人想搞法官、裝修法院，我初時都認同，甚至裁定禁蒙面法違憲判詞出左之後我都係咁話，因為只係一單半單持平，大部分判決、甚至案件排期都係偏向政權。

但係當中共一出聲，想進一步剝奪埋法官僅有嘅少少權力，我就對搞法官、裝修法院有所猶豫，而家最想法官死嘅，好明顯係中共，唔係話「敵人反對的，我必擁護」咩？點解要配合中共打壓法院？

有人話最好攬炒，法庭、司法獨立都完全死曬、永不超生就最好，直接一國一制最好。

咁當初做咩反送中？一早通過送中法案唔係可以加速一國一制？

記住攬炒只係手段，唔係目的，當初力阻送中法案就係我地仲對香港法庭有一絲信心，覺得同中共「法庭」係有分別，先唔想送自己返大陸審。

今日剝奪法庭違憲審查權係比《送中法案》嚴重一百倍嘅事，係想香港法庭唔止法治已死，直情想佢永不超生，

香港人要做嘅，係同香港法庭一齊奮力對抗中共呢個死亡威脅，而唔係加入中共一齊整到法庭永不超生、法治已死後都永世不能重建法治。

twitter戰線、國際遊說全力開動！

和理非、勇武繼續全力抗爭！
國際戰線、向大陸輸出革命
全部有機會嘅嘢都要繼續做

真

係好撚嚴重

推

經過共產黨開到聲想摧毀香港法庭之後
個人認為應該與法官同行對抗中共
但手足深思熟慮後覺得都係要裝修法院嘅話
都唔會割

推呢個

如果咁都無權審

簡單d講

係直接送終

香港法治玩9完

李國能再開聲：

政府上月初引用《緊急法》實施《禁止蒙面規例》，高等法院前日（18日）裁定部份內容違憲，觸發全國人大常委會法制工作委員會高調批評，更指香港法院無權判斷香港特區法律是違憲。終審法院前首席法官李國能昨晚發聲明回應，指自回歸以來，香港法院一直有權以不符合《基本法》為由，將香港法律裁定無效，認為法工委的言論令人驚訝和擔憂。

李國能在聲明指出，若全國人大常委會法工委認為，香港法院無權以不符合《基本法》為由，將香港法律裁定無效，「這是令人驚訝和擔憂」（it is surprising and alarming），因為自1997年以來，香港法院一直擁有此權力，但也明白和接受，全國人大常委會對香港進行的釋法均具有約束力。

李國能期望，法工委聲明的原意非如此，或旨在重申全國人大常委會的釋法在香港是有約束力，而香港法院需接受。但他強調，全國人大常委會只能在特殊情況下解釋《基本法》，且應避免在法庭頒下判決後才作出詮釋，否則會對香港司法獨立造成負面影響。

推爆佢
文宣出手呀！！！

Push

up

法治玩完左好耐

push

要比美國知，其實香港係敗壞緊英國嘅普通法，英國絕對係需要出聲

呢啲就真係要推
日日自hi話有十幾粒核彈
永遠唔見有人用
開完花又唔識最大化個結果

我地要變強 變勇敢

梁國雄案（囚犯投票案）：《立法會條例》違憲，在囚人士、被羈留人士（譬如俾人扣48小時嘅人）都有投票權
咁個日點提出來

無錯 我都認同
好耐之前我已經開過post話從「DQ梁游就快、天琦選舉呈請就拖」呢單嘢已經睇出法治已死
但要做係諗辦法重建
唔係配合中共一齊鞭佢條屍

721

法官叫選舉事務處安排
監獄、警署都有票站

同埋大家不必懷憂喪志
30年前靠東歐人奮勇抗爭都成功令東歐劇變、蘇聯倒台
雖然話中共係前所未有嘅龐然巨物獨裁政權
但係當年蘇聯又何嘗唔係？
繼續抗爭 一定可以睇到中共解體！

唔係麻木左，
佢地大陸明玩野嫁啦

推，自hi過頭，
未見過中幾廿粒核彈都無事

之鋒有冇推俾美國佬睇呀?

核彈一直多
但對家成日冷處理佢哋
所以先唔爆咋嘛

Dklm 認真咩屌

都唔係咁講
中共嘅暴行真係有如幾廿粒核彈
香港制度、體制已經轟炸到體無完膚

pusj

假FB Ac 話理大學生低溫症係毒癮…馬上幫忙report!!

推
有冇手足推上國際？

咁掉轉講，當初政府硬推送中其實都唔驚攬炒

是但啦有險可守呀嘛

唔好意思借個位 想宣傳輸出革命

（輸出革命—大粉紅計劃）想救返場運動、想運動繼續到落去嘅入黎

再推

如果就咁由佢就等同最後一道防線都冇撚埋

本來香港法治都玩完

推上國際戰線，香港法庭跪，全世界都睇到香港法治點喪失

今鋪真係壽終正寢

推 救法治

置之死地而後生呀
由得佢剝奪香港法庭JR權力

所羅門都有like

由得佢啦 一齊仆街啦

係
推
多謝

敵人嘅敵人係朋友，聲援法官

郁親就火上加油啦 司法獨立咁核心價值都搞

共產黨以為係自己國家咩

無司法獨立係好大鑊嘅事
今日剝奪你違憲審查權
聽日全面奪去整個司法權
以後合約糾紛、貿易糾紛俾中共政府判
必須全力文宣俾所有外資企業、叫佢地唔好再喺香港簽約、做生意，同中共國企簽咗億億聲生意分分鐘俾中共法庭一嘢判合約無效

推！

又話要攬炒 咁未攬炒囉
又要守護？
望下班商家佬反完送中 個個又支持中央
你幫班仆街 無意義

推撚爆法治‼️‼️

政府仲話想香港發展成爭議解決中心、仲裁樞紐
以後政府所有商貿展覽、貿易展銷，全力派英文傳單俾國際企業
話香港司法已經不再獨立
唔好再喺香港簽約做生意

甴近平

推 中共隻黑手已經申到埋嚟
仲衰過23條，送中條例

中共眼中嘅法律係打壓人民嘅工具

同支那狗講法律

仲有無險可守？

樓主係咪楊on9
仲係度有險可守

終極一爆

共匪有險可守

樓主講得好清楚
十分認同

想問一下，其實點解人大釋左法，但係法庭唔可以處理JR個釋法？

大陸講到出聲，用得哩招陰招威脅我哋
我覺得唔係去擋，反而要幫佢實踐
大陸宜家經濟唔掂，重要城市gdp全部食屎
唔爭在玩死埋香港，到時真係等佢拿石頭砸腳

出左聲啦，早排咪叫英國法官散水，唔好再做終審庭法官囉。

英國佬都對香港法治投死亡票

敵人反對嘅, 我地就要支持

我有講有險可守 ?
我話法治已死wor

焦土思維

係大件事，但習曱甴早就講過無數次三權合作

香港法庭一向對人大釋法跪低
從來無挑戰過佢

如果法院最後今次都唔企喺香港人一面
可以宣布全面裝修所有法院

我本身唔係咩焦土
但哩幾個月抗爭之後，加埋紅底法官，大陸出聲
覺得真係冇咩希望，樂觀啲睇，頂得住今次，延長死期，跟住再等大陸同港共出招
諗完真係好辛苦
唔係民主政府真係好難同佢鬥

twitter?

其實系唔可行定係點樣？

梁麗幗試過JR 831決定
法庭話唔受理

有無人JR過人大釋法就唔清楚

「我就對搞法官、裝修法院有所猶豫，而家最想法官死嘅，好明顯係中共」

唔想潑冷水 粒粒都核彈 但冇一粒爆過

經過咗尋日先發現勇武先係唯一出路

咁就代表有險可守？
叫大家唔好鞭條死屍咋

與法院團結一致對抗中共

agger

梁國雄案（囚犯投票案）：《立法會條例》違憲，在囚人士、被羈留人士（譬如俾人扣48小時嘅人）都有投票權
呢樣好撚重要...由其係呢排咁既時勢+就快區選+下年立會選舉...

比起裝修法庭
個人認為侓政司更需要享有呢份待遇
點可以唔預埋律政司一份

好撚堅的分析
之前仲有反送中 依家要你一舖清
我哋要文宣講 法治要保護 與法官共同努力保法冶
其實我哋也要勁對外講一國兩制 高度自治 因為找發現好多鬼佬唔太了解五大訴求

我哋也要加口號 例如
Honour joint declaration high autonomy
Keep our autonomy fight for freedom

大家商量下

day1 開始已經全世界同意裝修律政司

推上國際

未瞓嘅一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

一獲熟

但係到宜家都冇人裝修律政司
可能地理比較邊緣
好慘
成個毒撚咁冇人理佢
律政司真係極需要特別裝修

你放心WO
終審一定跟返中陸心意
就算唔跟 都人大釋法

推推推

其實係講緊蒙面法單野唔岩中央心水，國務院開始發癲咬人。一定要煲大，呢個等於中央官方承認香港沒一國兩制同司法獨立，任何法院判決都要合符中央指令先得，美國應該立即考慮制裁同取消香港有關特殊地位。

agger 推

冇㗎依家只有攬炒埋佢，依家中國制度自信啦嘛，相信自己可以輸出制度，好似美國同埋西方輸出民主咁樣，到時一定係一個極激烈嘅衝突，西方唔再認香港嘅制度香港就唔會搵唔到錢，到時香港人一定好慘，但大陸都會一齊食草

pp

還有就係支共咁緊張係肯定想用緊急法不停推惡法黎全面高壓管治香港。

推!

又話攬炒？

黨務院

P牌推唔郁

國際文宣

手足講得好清晰
P牌幫手推

索性一國一制
取消香港關係法
港元同人民幣掛鈎
土地歸共產黨所有

美國識做架啦講真

搵人申請禁制令禁哂啲中國官廢嗡
覆核緊急法嘅申請人唔該即刻申請禁制令

Any translated version to share on Twitter/reddit?

莊豐原案個判決駛唔駛推翻呀咁？

推呀大家

推左先

要國際文宣 唔可由得佢。之前啲聽證會最鍾意聽例子

Cls